慘中藍水炮接鄧炳強個人道歉 毛漢怒轟警隊拒公開認錯：根本牛頭唔搭馬嘴！

警方周日（20日）出動水炮車時，兩度以藍色水劑射向清真寺，令多人不適。被水劑射中的印度協會前主席毛漢（Mohan Chugani）接受港台電話訪問時反駁：「睇到佢向住我射」；並指昨晚（21日）雖接獲警務處副處長鄧炳強致電道歉，但仍不能接受警方向傳媒指有示威者在場的解釋，堅拒認錯：「一邊打畀我道歉，一邊又向媒介講第二樣嘢，根本牛頭唔搭馬嘴！」

毛漢謂，除鄧炳強外，特首林鄭月娥也透過WhatsApp短訊向他慰問。他表示感到林鄭有誠意，自己原則上亦接受兩人道歉，但絕對不能接受警方在記者會上指有暴徒、示威者在場的解釋，形容是「垃圾」、「廢話」。

他續說，昨晚鄧炳強向他道歉解釋事件時，形容事件是「very unfortunate accident（非常不幸的意外）」，「同我講accident、accident，對唔住咁同我講，但係講咗係accident，就唔好講有示威者喺門口啦！呢句說話應該重複講，喺門口嗰啲唔係示威者，係普通人，我哋係錯咗，咁我就會接受，而家仍然講有示威者，呢啲（說話）冚唪唥係垃圾。」他認為，警方「唔錯都錯咗，但希望警方解釋畀市民，唔啱一定要say sorry，唔可以做咗就算數，你樣樣都啱晒，社會就錯晒呀？」

對於警方稱噴射水劑目的是保護清真寺，毛漢怒斥是廢話，質疑警方當在場人士是示威者，需要射他們以作保護：「佢哋講每一句講出嚟都撞板，不如講真說話，錯就錯一次咋嘛！」他強調，警方必須澄清當日在清真寺門外人士，並非示威者。

毛漢亦引述鄧炳強指「可能揸車個位無咁多經驗」，承諾會處理事件，希望毛漢接受他的「personal apology（個人道歉）」。毛漢稱，鄧亦向他索取當日在場人士電話以作道歉，包括立法會議員譚文豪及融樂會總幹事張鳳美。而他將與張鳳美向投訴警察科投訴，並表示有信心成功投訴，「打咗畀我道歉有把握贏」。毛漢又指，他也向鄧炳強反映警方連月來的表現，已成為「亞洲最差」隊伍，鄧則回應指「會處理。」